楊潤雄：即使學生不贊成「港獨」 不代表課程沒問題

【Now新聞台】教育局首次以專業失德，取消九龍塘宣道小學一名教師的註冊，教育局局長楊潤雄表示，作為課程設計者，他的責任是最大；又指即使學生不贊成港獨，不代表課程沒問題。

教育局取消九龍塘宣道小學一名教師的註冊資格，指其設計的教案、教材等有計劃地散播「港獨」訊息。消息指，被取消註冊的老師並沒有任教該科目。

教育局局長楊潤雄在電台節目表示，取消註冊的決定是經過深思熟慮。

楊潤雄：「為甚麼我們認為他責任重大？因為他花時間編排，再給其他老師用，所以事件中在教材編排他要負最大責任。我們認為完全不可接受，必須要取消註冊。」

他承認，教育局曾派員到學校調查，並從報道了解學生稱不贊成「港獨」，不代表教材無問題。

楊潤雄：「學生最後的看法，當然有很多其他因素，是否要有很多受害者，我們才覺得事態嚴重？是否未有受害者時就不當一回事？」

被取消註冊的教師至今未有機會當面向局方申辯，楊潤雄說，書面或會面申述只是形式問題；又稱對決定不滿可以提上訴，屆時可會面申述。

但學生反對政府就代表課程有問題
公字我贏字就你輸

係咪要等人有女俾人強姦先拉人?
所有男人根本一早要切曬碌鳩佢

學生唔知先係冇問題

課程散播「愛党」訊息, 學生不贊成 -› 課程有問題
課程散播「港獨」訊息, 學生不贊成 -› 課程有問題

寧化飛灰不作浮塵光復香港時代革命

香港總加速師

因為佢炒過老師
依家全香港討論港獨

算鳩數啦 仲同極權龜講邏輯

統一未必幸福，分裂未必痛苦--葛劍雄《統一與分裂：中國歷史的啟示》 葛劍雄寫的《統一與分裂：中國歷史的啟示》

老師邊及得教育局班人咁識政治啫，不如咁，教師將所有試卷PowerPoint 工作紙全部交俾教育局班人審批，一係就搞workshop 教老師避開紅線

市民犯咗法，唔代表法例無問題

啱, 香港男人不主動去強姦女人
都不代佢唔係強姦犯 !

應該拉哂入再教育營 教育佢地放棄有性既慾望

極權只可以係推翻
咩仁義道德都唔撚係講
BTW個仆街局長啲仔女喺澳洲有冇唱紅歌背毛語錄
賣港狗

殖民偽政府當香港係新疆

申辯只係程序黎
就算合理解釋到又點
佢咪又堅持炒你
權喺佢到
佢想點就點

簡單一句：我教育局話你有問題就有問題
要釘你牌就釘你牌，書面申訴掉垃圾筒
以後你班老師同我醒醒定定

咁如果課程令到學生不支持港獨，咁咪正正係中共想要架囉？應該即刻頒個金紫荊爛章比個老師再請埋佢做教育局局長喎，做左你楊潤雄做唔到嘅嘢喎

政府:總之唔俾講港獨 ;無人格毒男:獨立只可以做唔可以講，光時唔係獨立

你真係唔識咩叫洗腦
唔係要你反對港獨
係要你個腦根本連港獨呢個字都冇